String Commands

SET key value: Sets the string value of a key.

Example 1: SET mykey "Hello"
Output: "OK"
Example 2: SET anotherkey "World"
Output: "OK"
Example 3: SET lastkey "Redis"
Output: "OK"


GET key: Gets the string value of a key.

Example 1: GET mykey
Output: "Hello"
Example 2: GET anotherkey
Output: "World"
Example 3: GET lastkey
Output: "Redis"


DEL key: Deletes a key.

Example 1: DEL mykey
Output: (integer) 1
Example 2: DEL anotherkey
Output: (integer) 1
Example 3: DEL lastkey
Output: (integer) 1

List Commands

LPUSH key value: Prepends one or multiple values to a list.

Example 1: LPUSH mylist "apple"
Output: (integer) 1
Example 2: LPUSH mylist "banana"
Output: (integer) 2
Example 3: LPUSH mylist "cherry"
Output: (integer) 3


RPUSH key value: Appends one or multiple values to a list.

Example 1: RPUSH mylist "date"
Output: (integer) 4
Example 2: RPUSH mylist "elderberry"
Output: (integer) 5
Example 3: RPUSH mylist "fig"
Output: (integer) 6


LRANGE key start stop: Gets a range of elements from a list.

Example 1: LRANGE mylist 0 -1
Output: 1) "cherry" 2) "banana" 3) "apple" 4) "date" 5) "elderberry" 6) "fig"
Example 2: LRANGE mylist 0 2
Output: 1) "cherry" 2) "banana" 3) "apple"
Example 3: LRANGE mylist 4 5
Output: 1) "elderberry" 2) "fig"


LINDEX key index: Gets an element from a list by its index.

Example 1: LINDEX mylist 1
Output: "banana"
Example 2: LINDEX mylist 3
Output: "date"
Example 3: LINDEX mylist 5
Output: "fig"


Hash Commands
HMSET key field value: Sets multiple hash fields to multiple values.

Example 1: HMSET user1 name "Alice" age "30"
Output: "OK"
Example 2: HMSET user2 name "Bob" age "25"
Output: "OK"
Example 3: HMSET user3 name "Carol" age "27"
Output: "OK"


HMGET key field: Gets one or multiple hash fields.

Example 1: HMGET user1 name
Output: "Alice"
Example 2: HMGET user2 age
Output: "25"
Example 3: HMGET user3 name age
Output: 1) "Carol" 2) "27"


Set Commands
SADD key member: Adds one or more members to a set.

Example 1: SADD myset "Hello"
Output: (integer) 1
Example 2: SADD myset "World"
Output: (integer) 1
Example 3: SADD myset "Redis"
Output: (integer) 1


SMEMBERS key: Gets all members in a set.

Example 1: SMEMBERS myset
Output: 1) "Hello" 2) "Redis" 3) "World"


Sorted Set Commands
ZADD key score member: Adds one or more members to a sorted set, or updates its score if it already exists.

Example 1: ZADD myzset 1 "one"
Output: (integer) 1
Example 2: ZADD myzset 2 "two"
Output: (integer) 1
Example 3: ZADD myzset 3 "three"
Output: (integer) 1


ZRANGE key start stop [WITHSCORES]: Returns a range of members in a sorted set, by index, optionally with scores.

Example 1: ZRANGE myzset 0 -1
Output: 1) "one" 2) "two" 3) "three"
Example 2: ZRANGE myzset 0 -1 WITHSCORES
Output: 1) "one" 1 2) "two" 2 3) "three" 3



Transaction Commands
MULTI: Marks the start of a transaction block.
EXEC: Executes all commands issued after MULTI.
DISCARD: Discards all commands issued after MULTI.
Example: Starting a transaction, setting values, and then executing:

MULTI
SET key1 "value1"
SET key2 "value2"
EXEC
Output: 1) "OK" 2) "OK"